<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
   <channel>
      <title>Мовы свету - канал навінаў</title>
      <link>http://languages.miensk.com/news.xml</link>
      <description>Моўныя навіны з усяго свету па-беларуску. Абнаўленні сайта.</description>
      <language>be-by</language>
      <docs></docs>
      <generator></generator>
        
		<item>
         <title>“SAMSUNG” РЫХТУЕ ПЕРШАЕ МЭНЮ ДЛЯ МАБІЛЬНЫХ ТЭЛЕФОНАЎ НА БЕЛАРУСКАЙ МОВЕ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Дагэтуль Беларусь застаецца, напэўна, адзінай краінай у Эўропе, для якой не вырабляюцца мабільныя тэлефоны з мэню на нацыянальнай мове...</description>
         <pubDate>сер., 15 чэрвеня 2005 г.</pubDate>
      </item>	  
		
		<item>
         <title>ЗРОБЛЕНЫ ПЕРАКЛАД ІНТЭРФЭЙСУ ВЭБ-ПОШТЫ GMAIL НА БЕЛАРУСКУЮ МОВУ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Электронная паштовая служба GMail, разьмешчанай на ўсясьветна вядомым пошукавым сайце google.com, неўзабаве набудзе беларускі інтэрфэйс...</description>
         <pubDate>сер., 15 чэрвеня 2005 г.</pubDate>
      </item>	

	<item>
         <title>У АБХАЗІІ ЗАЦВЕРДЖАНЫ СКЛАД ДЗЯРЖКАМІСІІ ПА РАЗВІЦЦІ АБХАЗСКАЙ МОВЫ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Прэзідэнт Абхазіі Сяргей Багапш падпісаў указ аб зацвярджэнні складу Дзяржаўнай камісіі па рэалізацыі дзяржаўнай праграмы развіцця абхазскай мовы...</description>
         <pubDate>сер., 15 чэрвеня 2005 г.</pubDate>
      </item>	

	<item>
         <title>АМЕРЫКАНСКІ ШКОЛЬНІК АТРЫМАЎ $28 ТЫСЯЧ ЗА ПРАВІЛЬНУЮ МОВУ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>У Вашынгтоне адбыўся фінал штогадовага нацыянальнага конкурсу Spelling Bee, удзельнікі якога спаборнічаюць у "вусным правапісе"...</description>
         <pubDate>сер., 15 чэрвеня 2005 г.</pubDate>
      </item>	

	<item>
         <title>ВА ЎКРАІНЕ ЗАБАРОНЯЦЬ ЗДАВАЦЬ ІСПЫТЫ У ВУЗЫ НА РУСКАЙ МОВЕ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Камітэт па пытаннях навукі і адукацыі Вярхоўнай Рады Ўкраіны рэкамендаваў забараніць выпускнікам рускамоўных школ здаваць на рускай іспыты ў вну...</description>
         <pubDate>сер., 15 чэрвеня 2005 г.</pubDate>
      </item>	

	<item>
         <title>4,5 ТЫС. НАВУЧЭНЦАЎ У КАРЭЛІІ ВЫВУЧАЮЦЬ КАРЭЛЬСКУЮ І ВЕПСКУЮ МОВЫ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Прафесар-мовазнавец Пётр Зайкоў, загадчык кафедрай карэльскай і вепскай моў Петразаводскага дзяржаўнага ўніверсітэта, заявіў карэспандэнту ІА REGNUM, што ў Карэліі добра ведаюць аб становішчы малых народаў рэгіёна і не замоўчваюць праблемы...</description>
         <pubDate>сер., 15 чэрвеня 2005 г.</pubDate>
      </item>	

	<item>
         <title>БОЛЬШ ПАЛОВЫ УКРАІНЦАЎ ЗА РУСКУЮ ЯК ДРУГУЮ ДЗЯРЖАЎНУЮ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Больш паловы ўкраінцаў, апытаных Украінскім цэнтрам эканамічных і палітычных даследаванняў імя Аляксандра Разумкова і Кіеўскім міжнародным інстытутам сацыялогіі, ухваляюць ідэі надання рускай мове статусу другой дзяржаўнай ва Ўкраіне...</description>
         <pubDate>сер., 15 чэрвеня 2005 г.</pubDate>
      </item>	
		
		<item>
         <title>У МЕНСКУ ПРЭЗЭНТАВАНЫ ЗБОР ПРАВІЛАЎ БЕЛАРУСКАГА КЛЯСЫЧНАГА ПРАВАПІСУ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>23 траўня ў сядзібе грамадзскага аб’яднаньня "Таварыства беларускае мовы" адбылася прэзентацыя выданьня "Беларускі клясычны правапіс. Збор правілаў. Сучасная нармалізацыя"...</description>
         <pubDate>пан., 23 траўня 2005 г.</pubDate>
      </item>	  
	   
	   <item>
         <title>ПАРТЫЯ "САЮЗ" РАСПАЧАЛА ЗБОР ПОДПІСАЎ ЗА НАДАННЕ РУСКАЙ МОВЕ ДЗЯРЖАЎНАГА СТАТУСУ ВА ЎКРАІНЕ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Партыя "Саюз" распачала акцыю па зборы подпісаў за наданне рускай мове статуту дзяржаўнай. Аб гэтым было заяўлена на мітынгу партыі "Саюз" у падтрымку рускай мовы, які прайшоў 21 траўня ў Харкаве...</description>
         <pubDate>суб., 21 траўня 2005 г.</pubDate>
      </item>	  
	  <item>
         <title>ЗВАРОТ САКРАТАРЫЯТА ГРАМАДСКАГА АБ'ЯДНАННЯ "ТАВАРЫСТВА БЕЛАРУСКАЙ МОВЫ 
ІМЯ ФРАНЦІШКА СКАРЫНЫ" З НАГОДЫ ПЕРАЙМЕНАВАННЯ ВУЛІЦ І ПРАСПЕКТАЎ Г. МІНСКА</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Напярэдадні свята Вялікай Перамогі без грамадскага абмеркавання кіраўніцтвам краіны прынятае беспрэцэдэнтнае рашэнне аб перайменаванні галоўных магістраляў беларускай сталіцы...</description>
         <pubDate>пят., 20 траўня 2005 г.</pubDate>
      </item>	  
	  <item>
         <title>БРЫТАНСКІМ ШКОЛЬНІКАМ ДАЗВОЛІЛІ ПІСАЦЬ З ПАМЫЛКАМІ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Брытанскія школьнікі з гэтага часу могуць не баяцца зніжэння адзнак за памылкі ў правапісе у час здачы выпускных іспытаў па англійскай мове...</description>
         <pubDate>пят., 20 траўня 2005 г.</pubDate>
      </item>
	  <item>
         <title>ІВАН ЦІЦЯНКОЎ МЯРКУЕ, ШТО РЭФЭРЭНДУМ 1995 ГОДУ ПРА МОВУ І СЫМБОЛІКУ БЫЎ “ПРАВІЛЬНЫ”, АЛЕ НЯ ДУМАЕ, ШТО БЕЛАРУСАМ ЦЯПЕР ЖЫВЕЦЦА ДОБРА</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Дзесяць гадоў таму ў Беларусі адбыўся рэфэрэндум, які надаў расейскай мове роўны статус зь беларускай мовай і прывёў да адмовы ад нацыянальных дзяржаўных сымбаляў. Пра прычыны і наступствы таго рэфэрэндуму распавядаюць вядомыя палітыкі 1990-х гадоў Мечыслаў Грыб, Валянцін Голубеў, Алег Трусаў і Іван Ціцянкоў...</description>
         <pubDate>пан., 16 траўня 2005 г.</pubDate>
      </item>
	   <item>
         <title>ДЗЕСЯЦЬ ГАДОЎ НАЗАД НА РЭФЕРЭНДУМЕ БЕЛАРУСЫ ВЫКАЗАЛІСЯ ЗА "РОЎНЫ СТАТУC БЕЛАРУСКАЙ І РУСКАЙ МОЎ"</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Рэферэндум 14 траўня 1995 года, на які было вынесена пытанне аб роўным статусе беларускай і рускай моў, падвёў вынікі XX стагоддзя для беларускай нацыянальнай ідэі. Аб гэтым 13 траўня на прэс-канферэнцыі ў Менску заявіў старшыня рэспубліканскага грамадскага аб'яднання "Таварыства беларускай мовы імя Францішка Скарыны" Алег Трусаў...</description>
         <pubDate>пан., 16 траўня 2005 г.</pubDate>
      </item>
	   <item>
         <title>ЦІ ЗАБІЎ БЕЛАРУСКУЮ МОВУ РЭФЕРЭНДУМ-1995?</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Роўна дзесяць гадоў мінула з таго часу, як прэзідэнт Беларусі Аляксандр Лукашэнка, не прабыўшы і года ва ўладзе, вынес на першы агульнарэспубліканскі рэферэндум чатыры пытанні, жыццёвая неабходнасць якіх для нацыі дагэтуль выклікае вялікія сумневы...</description>
         <pubDate>пан., 16 траўня 2005 г.</pubDate>
      </item>	  
	  <item>
         <title>У МАГІЛЁВЕ ПРОЙДЗЕ АКЦЫЯ &quot;СКАЖАМ &quot;ТАК!&quot; РОДНАЙ МОВЕ І КУЛЬТУРЫ&quot;</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Ня менш за 30 грамадзкіх аб’яднаньняў, суполак і ініцыятываў Магілёўшчыны заявілі пра свой удзел у акцыі 14 траўня — "Скажам "так!" роднай мове і культуры"...</description>
         <pubDate>суб., 14 траўня 2005 г.</pubDate>
      </item>
	 <item>
         <title>У РАСІІ ЖАДАЮЦЬ СТВАРЫЦЬ УКРАІНСКІ ТЭЛЕКАНАЛ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>У бліжэйшыя тыдні ўкраінска-расійская працоўная група прыступіць да распрацоўкі праекта па стварэнні «украінамоўнага агульнадзяржаўнага расійскага тэлевізійнага канала...</description>
         <pubDate>суб., 14 траўня 2005 г.</pubDate>
      </item>
	  <item>
         <title>СЕНАТАР ЭНДРУ ДЖОРДЖ ДАЕ КЛЯТВУ НА КОРНСКАЙ МОВЕ Ў ПАРЛАМЕНЦЕ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Прадстаўнік заходняга Карнуола ў Брытанскім парламенце Эндру Джордж пакляўся ў вернасці каралеве на корнскай мове...</description>
         <pubDate>суб., 14 траўня 2005 г.</pubDate>
      </item>
	  <item>
         <title>ШАТЛАНДСКАЯ ФУТБОЛЬНАЯ АСАЦЫЯЦЫЯ АДМАЎЛЯЕЦЦА ВЫКАРЫСТОЎВАЦЬ ГЭЛЬСКУЮ НАЗВУ ШАТЛАНДЫІ “ALBA” НА ФУТБОЛКАХ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Актывісты, якія займаюцца папулярызацыяй гэльскай мовы, звярнуліся да нацыянальнай футбольнай каманды з заклікам карыстаць на футболках гэльскі надпіс “Alba”...</description>
         <pubDate>суб., 14 траўня 2005 г.</pubDate>
      </item>
	  <item>
         <title>У ЧАЧЭНІІ ЎПЕРШЫНЮ АДЗНАЧЫЛІ ДЗЕНЬ ЧАЧЭНСКАЙ МОВЫ</title>
         <link>http://languages.miensk.com/news.htm</link>
         <description>Дзень чачэнскай мовы адзначылі 24 красавіка ў рэспубліцы ўпершыню за ўсю гісторыю Чачэніі...</description>
         <pubDate>суб., 14 траўня 2005 г.</pubDate>
      </item>
   </channel>
</rss>
